[認真討論]其實要個樓市跌根本一D都唔難

一句講晒, 就係要全香港都無人想再買樓就得
睇住上源都賣到, 真係忍唔住出post
呢個盤根本就中晒樓盤最垃圾既幾樣特徵
- 大西北地段, 仲要無鐵去到
- 大陸發展商
- 新樓(呼吸plan, 發水樓, 管理費等新樓問題)

諗極都唔明點解咁既盤都仲會有人買, 竟然係連登都見到有人出post話買
點解會覺得比依家個市價平少少就去馬
一黎正如今日連登都有人講, 黎緊既樓市跌幅講緊係會50%以上
二黎大西北根本只係值<$5000呎既價錢
三黎睇全港平均月入, 一萬蚊呎根本都仲係痴線既價錢

根本依家樓市個價俾人炒貴出黎
新一批居屋52折, 呢個價錢如果計返真實價值既話, 應該係買到市區兩房私樓
點解仲可以咁多人去入表買居屋

其實個市痴左線咁耐, 依家先開始跌, 就係因為香港人一定要買樓個心態
依家跌少少就已經有人接, 事實係根本一個成交都唔應該有
但另一方面我又好明白呢個心態
我大學畢左業幾年, 月入25k, 暫時都儲左廿幾萬
其實都諗住等跌到一半時40萬九成按揭買間市區樓住

過去呢一兩年望住個市好絕望
好在呢幾個月睇住個市同連登唔同人既講法, 見到開始有返D希望
希望黎緊十年一遇既大跌大家都可以上到車, 安居樂業

跌50% 咪15-16年個價囉
個時都好多9成上會架
On99

系

剛需太勁
冇計
唯一出路係填海計劃通過同大灣區順利
林鄭係解決問題的人,大家信佢一次

你有睇開新樓就知，萬科雖然大陸發展商，但呢個盤幾有誠意幾認真
睇完會覺得香港發展商近年根本係是但整d野出黎就搵到錢、無打算認真去做
仲有上源係無呼吸plan，連aa都話佢按揭唔夠吸引

如果你根本無睇開就講，即係你都無買樓既需要，咁升跌又與你何干

第二輪有高成數按揭呀
不過都係賣唔哂

係呀，其實唔難

你未到差不多年齡又有啲錢梗係講就輕鬆
好多三字頭要買樓結婚 想組織家庭的 唔通仲年年租屋 年年搬咩 我夠知貴啦 但係年紀開始大 仲有時間同你係度等佢跌咩

利申：觀望樓市中 想結婚

600-833 萬按8成25年，呢個第一輪就有。其他條件同銀行一模一樣。600萬以下樓跟銀行按一樣按到8成

同埋你知唔知咩叫呼吸plan? 唔審核就批先叫呼吸plan

睇死樓主都係紙上談兵
知少少就扮哂代表果種

唔係長篇大論就有道理嘅

好多連登仔跟本未睇過示位就踩人，你人工咁低又咁小積蓄係要降低自己啲搵樓條件架啦。好多連登仔跟本可能連上源都買唔起呀。

我唔直接去答你 用例子答

你15年果陣升職加薪，人工加到3萬銀一個月
你當時好開心
到3年後嘅今日，你人工再加，去到5萬銀一個月
你而加更開心
點知好景不常，公司出現問題，你被迫減薪減返落去3萬
你估你到果陣仲會唔會好似15年果陣咁開心滿足?

此一時彼一時呀

因為你剩係識望住自己有幾多錢
就去計d 樓應該值幾多
個世界唔係圍住你轉
你唔諗下早你5年 10年出黎既人户口有幾多錢
揾錢多過你既人/本身有樓既人/有父母幹既人
要買樓係唔難

連登真係多專家同未來人，可以斷定樓市會跌50%以上，有神快拜

你話大西北只值<$5000呎，我話何文田只值$3000呎啦，個數字任你up姐

你岩呀
所以應該要再跌多D先買
跌到15年價位都唔會收貨

咁容易不如全香港人一齊唔買樓

咪交空智稅交到仆街

廿幾萬就想買樓

有時唔係好明你啲5毛，個個當你傻閪，你都要搭句嗲，你父母應該好早死咗，冇人教你咩叫羞恥。

買過樓就會明
未買過你點講佢都唔會明
最明顯見到財富效應

OP 嘅儲蓄率偏低，
雖然唔知 OP 嘅進一步背景
不過建議要努力開源節流，
睇下跳下槽有無得諗。

你係太平盛世買樓就梗係話有財富效應
你唔睇下日本樓迷失幾十年
樓貸要個還到個孫果代

睇住歷史樓價不斷創新高
係咪真係個個人都咁有信心會長遠升
無錯係大把人準備左好多子彈
但係有幾多人會係跌市既開端接貨
要接貨都係中後階段
除非你睇到個市回調一兩個月就已經跌夠

現階段購買力一定大減
原本好安心既業主睇住樓價跌既新聞
好多都浮返上水面開始叫價
雖然有九成業主都係賺
但通常都心理唔平衡驚死賺唔夠多咁
想未跌咁多既時候放樓
最怕係人踩人鬥劈價
今次跌唔跌到就好睇業主心理

好奇你有冇出去睇下樓
宜家根本冇盤
個個一係唔肯賣寧願放租 一係俾ssd鎖3年先放
仲以為係97年全民炒樓摩貨既年代咩

點解兩年幾前唔買？ 要搞咁多野估跌一半仲未必中

咩叫真實價值？
唔好空講喎
Btw支持反思社會問題

跌點同未升
有好多經濟crisis要面對

點解到咗全香港都唔想買樓仲要蝕放嘅時候

你又會一支獨秀咁想買

呢個先係問題

你諗到嘅野 人地都諗到

樓價跌嘅原因點解又影響唔到你 你諗清楚未

要買都唔買呢個啦

你人工加幅夠樓市升幅咁快先啦

我3年前先岩岩畢業炸喎
不過15年個價都唔會買
起碼08年價

你真係犀利，三年前畢業，今日已經月入$57K 連登仔個個都人中之龍

樓主用好多個人條件分析現時樓價 呢個世界冇‘應該’ 想買 買到你就去買 唔想買又買唔起就收聲放棄或者等機會 咩大西北應該值5000個d說話你收返埋佢比自己聽好喇 應該

唔知你講邊區係冇盤呢
你係睇落好似好少盤
定真係有入去地產鋪問下呢
如果你有留意既話呢一兩個月既盤係多左好多
可能係少成交開始累積多左盤
唔係話炒樓先賣樓
定你眼角高睇近期既新樓先諗鎖ssd同少盤

全香港既樓一買都要俾ssd鎖3年 關新舊咩事
邊度少盤？
九龍某區地產鋪可以得一條鎖匙盤
上兩個月到宜家 新東某屋苑2房一個盤都冇多個
唔知你講緊邊區多左幾多盤

咁就一係你眼殘
一係就你係平行世界
去各區行下啦

感謝樓主提供笑話

咁好明顯係你問咩價咪拎到幾多匙囉

Ching心水清

低置AA靠得住,豬乸都識上樹

個同事逗兩萬幾
老豆退休高級公務員
咬長糧都皮幾兩皮
唔洗佢俾家用
幫佢置業
生活仲輕鬆過佢阿頭

另外個fd幾年前外國讀書
老母已經幫佢買咗間將廣等佢grad
講緊一萬蚊呎以下
月供可能八九千
肯去做洗碗的話都供得起

但我就家用洗費月月清
望住自己户口我覺得香港樓只值$3000呎添

笑撚左，以為有咩理論野講
原來係個出黎做左幾年野毛都未出齊既傻仔自己覺得個市啲樓值幾多

樓唔係比後生仔買
唔通比長者買呀？
後生仔覺得唔值咪唔撚買囉
去日本旅行洗撚哂d錢佢好撚過比業主/地產商賺

香港冇人想買冇用，大把大陸人想買

幾時有講後生定長者先買得樓呀on仔

講緊有冇理據解釋值與唔值呀on9

我都想覺得啲樓值一千蚊一呎阿

巿場反應價值 你覺得貴大把人覺得平
呢啲未貧富懸殊問題

睇成交咪知囉

幾萬蚊咋，而家啲樓跟本炒貴晒

樓主講啲嘢弱智到

你錯了 樓係俾有錢人買 你有錢 中學生都可以full pay 買

*反映

又唔見有人屌下啲杯麵跟本唔值十蚊一個
全世界都唔買杯麵食咪可以跌到5蚊買杯麵食囉

一句講晒, 就係要全香港都無人想再買樓就得 ---> 根本一D都唔難

完美演繹咩叫"其實唔難"

我計係用香港人平均月入 咁有咩問題？
點解要用依家痴左線既價錢去睇咩叫合唔合理？
呢到大把人話新界樓根本只值3-5000蚊呎, 根本係好合理

平均市民都可以安居樂業 咁唔係先係合理咩？

咁升落去反應囉，事實係準備大跌50%

當熊三見底時，納米樓跌50％係基本

請面對現實

跌一半40萬9成按市區
真係咁爽既話未跌到一半我都走去買多間啦
同埋真係要去睇下樓睇下唔同盤 再計下自己人供過唔過壓測
就算而加即刻跌一半 你都唔會買到 好好理解下先再出post

人工

當你覺得新界樓值3-5千既時間,咁居屋就應該1-2千,公屋就應該500月租..
我覺得公 居 私係拎黎將社會分流,無話值唔值既,到3-5000蚊既時間樓主都唔會買到

因為比班有錢人掃晒

依家建築成本都+地價都6-7千跳,除非全民仆街,大家人工都跌番去6-7千蚊水平,唔係跌極都有限度

到時銀行只到4成,什麼2-3成按,樓主等跌既人,都係買唔到

係根本 唔係跟本

你大學寫paper無人教你搵reference 要搵邊啲先有說服力？

你依家係咩論壇？你唔入去同佢嘈？

唔好同條傻仔講經啦
友佢40萬買樓啦

你買得起會嫌貴？
香港就係多有錢人
你想跌先買 你既事啦

40萬 200尺都買唔到呀師兄
印花稅 律師費 佣金 未計裝修

其實要個股市跌一d都唔難

一齊放曬手上既股票

lol 好友係連登只係少數人
出去睇下post認清事實啦

你不如落地產鋪睇下樓，睇下個事實

OP 做既野唔係諗買樓，係諗點進修自己，提升競爭力，做左幾年野得25k 人工，有好大既進步空間，得40萬跌5成都只能夠買偏遠舊樓，日日係連登同業主爭拗，不如上多幾個course 學野好過

你去了解下南昌站天鑄之前果班大手買家損手幾大先
相信果班應該係你口中既有錢人

記錯 南昌站上蓋叫咩名

匯壐 sor

匯壐

網上取緊暖係你班好友 依家連連登都再無位俾你地
十個post九個講緊大跌市

一個自由市場可以好似你咁講一齊唔買等佢跌？
啱
但只要一條友唔守規矩
唔等佢跌到谷底就買左
咁就做唔到
你咪繼續FF囉

樓主邏輯真係典型連登仔邏輯，好似買game/遊戲機咁，果咩死都唔食炒價理論，諗下點搵錢好過喇

我咪講緊依家情況係咁，所以先跌等咁慢
個個都咁做依家九龍樓唔洗一萬蚊呎啦

連登=世界
係呀，連登好多淡友，所以樓爆了
認唔清事實既到底係邊個

你咪又係上緊連登

理論還理論，現實還現實，你呢啲理論邊個唔識

你咪出去每個post入去咁講
睇下邊個笑邊個

自由市場講供求ja 講咩合作
呢半個月個市的確無客 就係咁簡單
你話下星期多返睇樓客同租客就唔同講法

大陸多有錢人
不過騰訊照樣要由$470 跌到而家$29x
碧桂園新盤一野劈三成
都係睇質素

不過傳統屋苑盤好似太古城、美孚新邨、四小龍等等就好硬既
唔似嘉湖、上源呢啲偏遠防守力弱既地方係咁話業主減價或去唔到貨

係呀，俾連登仔笑好大件事，你做撚野其實，連登係咪你人生既全部黎架
係咪每日買乜食乜著乜都要上連登睇完先做得

好好奇你讀啲乜野大學，咁撚弱智既講野

講緊跌至少一半根本好多巴打都認同
防守力差既跌八成都有可能

你講嚟講去都係想樓市跌之後你上車

其實呢個po既巴打教精緊你
無人話樓市一定永遠升
但你無睇過樓，唔了解自己同市場實力，唔知按揭點做，僅憑印象去判定樓市會跌成點，係一個非常傻仔既行為

我都可以話何文田應該賣500萬2房，到果時我先入市
事實去到果時，香港經濟係點？銀行仲肯唔肯做按？加完息你既收入仲過唔過到壓測？如果呢刻有需要即刻自住，要付出幾多年租金去搏一個跌到心水價錢既機會？你既人生係果刻容許你等嗎？.....

我做左野好多年，自己身邊多數朋友、大學同學已經搵緊5萬以上一個月。40萬一個首期，人地1年唔洗就有，唔計幾多人儲儲埋埋彈藥，真係跌到果個時候，你覺得點去同果班人競爭你有想過嗎？

邊個唔係？

咁你講一句咪得囉，講咁多野做乜柒

跟本條傻仔就唔明人地笑佢乜
唔係樓市會唔會跌
而係個樓市跌唔跌唔係"佢覺得" 或者 "出面大把連登仔都咁講"

呢啲說話跟本講出黎同個十歲細路講既野冇撚分別

自己想要既結果，再搵種種理由去支持自己，而唔係睇下市場係點

跌8成真係無乜機會，除非港紙脫勾，中、美打仗，或貿易戰加劇到35% 關稅，美國直接制裁香港取消香港關係法，但到時你仲有無份工都係問題，就算有你都唔會做到按揭，除非你係公務員啦

睇返我個post講緊咩先啦...

你#1講咁柒多野，咪最尾一句我想上車囉

跌8成而家儲左首期班人可以直接full paid一個單位

QQ點會跌 有北水支持 this time is differnet
雷曼點會爆 有美國政府back up this time is different
買hsbc收股息點會損手 一定升 this time is different sure win!!!
日本當年樓市跌唔同香港今時今日環境啦 this time is different

樓市升與跌從來都係相對，睇下你用邊個時間點做比較，呢樣野係無得講既，仲有等待都係成本嚟，而且比任何成本都要高，時間係一去不返的

唔好為作對而作對
望跌8成既到時香港會有幾慘
而家經濟還好，想買樓既買樓，想吃喝玩樂既繼續
如果你無必要買，除左酸，人地買有咩影響到你生命？
港樓要跌8成時你絕對會慘而家好多倍
到時咪話買樓，我怕且你生活都成問題

就係因為大家唔合作 影響到樓主生命囉

跌得8成果時係肯定要full paid，唔係公務員、或老師、醫護既話，工都無埋，又無按揭，有得唔full paid 咩
到時香港9成無哂儲備啦，社會一定動蕩，專業人士或有錢人揸住外國護照走佬啦
其實諗呢個情況無意思，發生既話一定係死哂班窮人先

跌8成真吹大左
但樓市轉緊向就緊嫁啦 歡迎大家遲d bin我c

只要大家齊心，所有野都唔係問題

救命，呢隻淡友都算近期見過最on9